# Тестовое задание №2 на стажировку Backend KODE 2019.1

## 1. Описание

Сервис, который позволяет подписываться на изменения по биржевым котировкам. 
Сервис предоставляет HTTP API со следующими запросами:

### Создание подписки на уведомления по тикеру:
- `email` - email для подписки на уведомления
- `ticker` - код акции или инструмента
- `max_price` - если цена `ticker` поднимется выше этого значения, на `email` будет отправлено уведомление
- `min_price` - если цена `ticker` опустится ниже этого значения, на `email` будет отправлено уведомление
#### Пример запроса:
```
POST /subscription Content-Type: application/json { "ticker": "TSLA", "email": "mail@example.com" "max_price": "270.5200", 
"min_price": "240.200", }
```

### Удаление подписки на уведомления по тикеру:
(при отсутствии в запросе параметра `ticker` должны удаляться все подписки по заданному `email`)
#### Пример запроса:
```
DELETE /subscription?email=mail@example.com&ticker=TSLA 
```

Есть возможность подписаться только на `min_price` или только на `max_price` или на `min_price` и `max_price`. 
По одному email можно подписаться максимум на пять тикеров.

Для получения информации о котировках используется API https://www.alphavantage.co.
Для реализации сервиса использовался Python 3.7.2

##2. Запуск

### Настроить виртуальное окружение:
```bash
python -m virtualenv env
source /env/bin/activate # если Windows, то env\Scripts\activate
pip install -r requirements.txt
```

### Определить переменные в .flaskenv:
- `MAIL_SERVER` — почтовый сервер, который будет использоваться
- `MAIL_PORT` — порт почтового сервера
- `MAIL_USE_SSL` — используется ли почтовым сервером SSL
- `MAIL_USE_TLS` — используется ли почтовым сервером TLS
- `MAIL_USERNAME` — адрес почтового ящика, с которого будут рассылаться уведомления
- `MAIL_PASSWORD` — пароль к почтовому ящику
- `ALPHAVANTAGE_APIKEY` — ключ, по которому можно получать данные о котировках с https://www.alphavantage.co.

### Выполнить команды:
```bash
flask db upgrade
flask run
```